入境處：如無合理理由無按時換身份證可能犯法

入境處計劃由今年12月27日開始，分階段為市民更換新的智能身份證，首批換領身份證的人士，包括行政長官、行政會議成員、主要官員、入境處人員、警務人員等，其他市民則要按照出生年份，分批換證，更換所有證件預計需時4年。為了方便長者，年滿65歲的人可以在另一個人的陪同下，辦理換證，毋須硬性依照年齡組別時段，處方亦會為居住在院舍的長者及殘疾人士，提供到訪換證服務。

入境處助理處長陳天賜指，市民可到全港9個換證中心取證，如果預先網上填寫資料，半小時可以完成手續。他指，如市民身處外地未能在指定時間內換證，只要在回港後30日內辦理即可，但如無合理理由，未有在指定時間內換證，可能會觸犯法例，最高會被罰款5000元。他表示，新身份證的相片比現時大三份之一，而且更高清，拍照時化妝不要太濃，穿有領深色衣物效果會較好，髮型不要太誇張，入境處下月會推出短片教導市民如何拍照。

今次又犯咩法

未夠期換乜春

屌你老母，換身分證有無補假？

有冇得自己交相

合理理由：毒撚唔出街 用唔上

到底唔換身分證就犯法係犯乜嘢法？

仲諗住唔換
核突到死 支那味濃

唔認你張證
當你無帶身份證掛

返工返到傻撚左？

有咩問題?

兩三年後既半日假都咁著緊做咩

想知

可能?
係咪不誠實用腦罪

上邊問唔換犯乜法嗰班夠膽你到時就咪撚柒換囉

冇換直接驅逐出境

你直頭唔適合上討論區啦垃圾到

要返工, 不了

秦沛.jpg

確實無得唔換

新身份證有RFID
只要掃一掃就知你身份
到時一定要買防RFID 套

兩三年後既半日假會變咗得返一個鐘咩 屌你啦

痴撚線

返工重要啲